{
  "RECORDS": [
    {
      "ID": "1",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "每张操作票只能填（    ）操作任务",
      "Item": "（A）1个；|（B）2个；|（C）3个；|（D）4个；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "2",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作票要由（    ）填写",
      "Item": "（A）监护人；|（B）值班长；|（C）队长；|（D）操作人员；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "3",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "可以不用操作票的操作是（    ）",
      "Item": "（A）装上全站仅有的一组接地线；|（B）拉开断路器的单一操作；|（C）投入一套保护装置；|（D）倒换站用电源；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "4",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "不是“五防”内容的是（    ）",
      "Item": "（A）防止误拉、误合断路器；|（B）防止带负荷拉、合隔离开关；|（C）防止误投保护压板；|（D）防止误入带电间隔",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "5",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "停电拉闸操作应按照（）的顺序依次进行",
      "Item": "（A）负荷侧隔离开关一断路器一电源侧隔离开关；|（B）电源侧隔离开关一断路器一负荷侧隔离开关；|（C）断路器一负荷侧隔离开关一电源侧隔离开关；|（D）断路器一电源侧隔离开关一负荷侧隔离开关；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "6",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作中发生疑问时，不正确的做法是（    ）",
      "Item": "（A）立即停止操作，并向发令人报告；|（B）不得擅自更改操作票；|（C）先操作完该操作任务再汇报；|（D）不得随意解除闭锁装置；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "7",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "调度操作指令形式中不包括（    ）",
      "Item": "（A）单项指令；|（B）连续指令；|（C）逐项指令；|（D）综合指令；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "8",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "倒闸操作必须有二人执行，其中一人对设备较为熟悉者作（    ），受令人复诵无误后执行；单人值班的变电所倒闸操作可由一人进行",
      "Item": "（A）操作人员；|（B）监护人；|（C）队长；|（D）值班长；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "9",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "在事故处理中，需要值班员联系调度处理的情况是哪个（    ）",
      "Item": "（A）将直接威胁人身安全的设备停电；|（B）将损坏的设备脱离设备；|（C）线路故障跳闸；|（D）恢复站用电；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "10",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "涉及两个以上单位的配合操作或需要根据前一项操作后对电网产生的影响才能决定下一项操作的，必须使用（    ）",
      "Item": "（A）逐项指令；|（B）综合指令；|（C）即时指令；|（D）事故指令；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "11",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "调度员发布调度指令时，（    ）",
      "Item": "（A）语前必须冠以“命令”二字；|（B）语前必须冠以“要求”二字；|（C）语前必须冠以“必须”二字；|（D）语前必须冠以“指令”二字；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "12",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "凡不需要其他单位配合仅一个单位的单项或多项操作，可采用（    ）",
      "Item": "（A）逐项指令；|（B）综合指令；|（C）即时指令；|（D）事故指令；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "13",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "处理紧急事故或进行一项单一的操作，可采用（    ）",
      "Item": "（A）逐项指令；|（B）综合指令；|（C）即时指令；|（D）事故指令；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "14",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "设备停运并做好安全措施，即为（    ）状态",
      "Item": "（A）备用；|（B）紧急备用；|（C）检修；|（D）破坏备用；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "15",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "用绝缘杆操作隔离开关时要（    ）",
      "Item": "（A）用力均匀果断；|（B）用力过猛；|（C）慢慢拉；|（D）用大力气拉；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "16",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "倒闸操作时，如隔离开关没合到位，允许用（    ）进行调整，但要加强监护",
      "Item": "（A）绝缘杆；|（B）绝缘手套；|（C）验电器；|（D）干燥木棒；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "17",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "线路送电时应先合（    ）",
      "Item": "（A）母线侧隔离开关；|（B）断路器；|（C）线路侧隔离开关；|（D）无所谓；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "18",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发生带负荷误拉隔离开关时应（    ）",
      "Item": "（A）立即拉开；|（B）立即合上；|（C）在弧光未断开前再合上；|（D）停止操作；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "19",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "事故单位处理事故时，对调度管辖设备的操作，应（    ）",
      "Item": "（A）按值班调度员的指令或经其同意后进行；|（B）不经调度员同意即可操作；|（C）自行处理，无须汇报；|（D）自行处理，并简要汇报；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "20",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "断路器冷备用指（    ）",
      "Item": "（A）是指两侧隔离开关拉开；|（B）是指断路器及两侧隔离开关拉开；|（C）是指断路器拉开；|（D）是指断路器及一侧隔离开关拉开；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "21",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "主变冷备用指（    ）",
      "Item": "（A）是指变压器一侧隔离开关均拉开；|（B）是指变压器各侧断路器均拉开；|（C）是指变压器各侧隔离开关均拉开；|（D）是指变压器一侧断路器均拉开；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "22",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "以下不属于《安规》规定的倒闸操作分类的是（    ）",
      "Item": "（A）监护操作；|（B）单人操作；|（C）监控中心人员操作；|（D）检修人员操作；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "23",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "事故处理可不用操作票，但应记入操作记录簿和（    ）内",
      "Item": "（A）运行记录簿；|（B）缺陷记录簿；|（C）命令指示记录簿；|（D）检修记录簿；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "24",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "一份操作票规定由一组人员操作，（    ）手中只能持一份操作票",
      "Item": "（A）监护人；|（B）值长；|（C）操作人；|（D）专工；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "25",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作断路器时监护人唱票，操作人手指断路器名称编号复诵核对无误后监护人发出（    ）执行命令，操作人方可解锁操作",
      "Item": "（A）对，可以执行；|（B）对，执行；|（C）对，可以干；|（D）对，你干吧；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "26",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "装拆接地线的导线端时，要对（    ）保持足够的安全距离，防止触电",
      "Item": "（A）构架；|（B）瓷质部分；|（C）带电部分；|（D）导线之间；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "27",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "在事故调查人员到来前，严禁运行人员（    ）事故避雷器绝缘外套",
      "Item": "（A）清扫；|（B）清擦；|（C）擦拭；|（D）搬运；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "28",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变电站事故处理中应正确迅速在值班负责人领导下执行（    ）指令",
      "Item": "（A）队长；|（B）值班调度员；|（C）工区主任；|（D）生产调度",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "29",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作票应根据值班调度员或（    ）下达的操作计划和操作综合命令填写",
      "Item": "（A）上级领导；|（B）监护人；|（C）值班负责人；|（D）操作人；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "30",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作转换开关规范用语是（    ）",
      "Item": "（A）投入、退出；|（B）拉开、合上；|（C）取下、装上；|（D）切至；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "31",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "倒闸操作分为（    ）",
      "Item": "（A）监护操作；|（B）单人操作；|（C）多人操作；|（D）检修人员操作；",
      "Answer": "0,1,3"
    },
    {
      "ID": "32",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "倒闸操作必须根据（    ）的命令，受令人复诵无误后执行",
      "Item": "（A）监护人；|（B）值班调度员；|（C）电气负责人；|（D）队长；",
      "Answer": "1,2"
    },
    {
      "ID": "33",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "倒闸操作应尽量避免在（    ）等情况时进行",
      "Item": "（A）交接班；|（B）高峰符合；|（C）异常运行；|（D）恶劣天气；",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "34",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作前，应先核对（    ），并检查断路器、隔离开关、自动开关、刀开关的通断位置与工作票所写的是否相符",
      "Item": "（A）设备名称；|（B）设备编号；|（C）设备参数；|（D）设备位置与状态；",
      "Answer": "0,1,3"
    },
    {
      "ID": "35",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "倒闸操作过程中严防发生（    ）、误入带电间隔等误操作",
      "Item": "（A）误分、误合断路器；|（B）带负荷拉、合隔离开关或手车触头；|（C）带电装设（合）接地线（接地刀闸）；|（D）带接地线（接地刀闸）合断路器（隔离开关）；",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "36",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "下列各项工作可以不用操作票：（    ）",
      "Item": "（A）单人倒闸操作；|（B）拉合断路器的单一操作；|（C）拉开接地开关或拆除全厂（所）仅有的一组接地线；|（D）事故处理；",
      "Answer": "1,2,3"
    },
    {
      "ID": "37",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电力安全工器具可分为（    ）",
      "Item": "（A）个体防护装备；|（B）绝缘安全工器具；|（C）登高工器具；|（D）警示标识；",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "38",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "检查操作所用安全工器具、操作工具正常。包括：（    ）、接地线、对讲机、照明设备等检查操作所用安全工器具、操作工具正常",
      "Item": "（A）防误装置电脑钥匙；|（B）录音设备；|（C）绝缘手套、绝缘靴；|（D）验电器、绝缘拉杆；",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "39",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "填写倒闸操作票的依据有（    ）",
      "Item": "（A）综合指令票；|（B）逐项指令票；|（C）调度口头指令；|（D）领导要求；",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "40",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "装拆接地线，以下做法正确的是（    ）",
      "Item": "（A）装设接地线应先接接地端，后接导体端，接地线应接触良好，连接应可靠|（B）装设接地线应先接导体端，后接接地端，接地线应接触良好，连接应可靠|（C）装、拆接地线导体端均应使用绝缘棒和戴绝缘手套|（D）人体不得碰触接地线或未接地的导线，以防止触电",
      "Answer": "0,2,3"
    },
    {
      "ID": "41",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "验电时，以下做法正确的是（    ）",
      "Item": "（A）应使用相应电压等级且合格的接触式验电器|（B）在装设接地线或合接地刀闸(装置)处对其中一相验电|（C）验电前，应先在有电设备上进行试验，确认验电器良好|（D）无法在有电设备上进行试验时，可用工频高压发生器等确认验电器良好",
      "Answer": "0,2,3"
    },
    {
      "ID": "42",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "在室内高压设备上工作，应在（    ）悬挂”止步，高压危险!”的标示牌",
      "Item": "（A）工作地点两旁运行设备间隔的遮栏(围栏)上|（B）工作地点对面运行设备间隔的遮栏(围栏)上|（C）禁止通行的过道遮栏(围栏)上|（D）检修设备上",
      "Answer": "0,1,2"
    },
    {
      "ID": "43",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电气设备操作后的位置检查应以设备各相实际位置为准，无法看到实际位置时，应通过间接方法，如设备（    ）等信号的变化来判断",
      "Item": "（A）机械位置指示；|（B）电气指示；|（C）带电显示装置、仪表；|（D）各种遥测、遥信；",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "44",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "单人值班，操作票由发令人用电话向值班员传达，值班员应根据传达填写操作票，复诵无误，并在监护人签名处填入发令人姓名",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "45",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "开始操作前，应根据操作票的顺序先在操作模似板上进行核对性操作",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "46",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发布命令应准确、清晰，使用正规操作术语和设备双重名称，即设备名称和编号",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "47",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作中，应认真执行复诵制、监护制，发布操作命令和复诵操作命令都应严肃认真，声音宏亮、清晰，必须按操作票填写的顺序逐项操作，全部操作完毕后在操作票项目前打\"√\"",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "48",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作中发生疑问时，应暂停操作并向值班调度员或电气负责人报告，报告完毕后继续执行操作票任务",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "49",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "远方操作一次设备前，应对现场发出提示信号，提醒现场人员远离操作设备",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "50",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "在发生人身触电事故时，可以不经许可，即行断开有关设备的电源，但事后应立即报告调度控制中心或设备运维管理单位和上级部门",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "51",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "操作前应先核对系统方式、设备名称、编号和位置，操作中应认真执行操作复诵制度，单人操作时无需高声唱票",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "52",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发令人使用电话发布命令前，应先和受令人互通姓名，发布和听取命令的全过程，做好记录无需录音",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "53",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电气设备防误装置的“五防”功能除“防止误分、误合断路器”现阶段因技术原因可采取提示性措施外，其余四防功能必须采取强制性防止电气误操作措施",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "54",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "装拆接地线必须使用绝缘杆，戴绝缘手套和安全帽，并不准攀登设备",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "55",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发生事故后，值班员可不必联系值班调度员，自行处理",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "56",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发生事故时，如果对人身和设备有威胁时，应立即设法解除这种威胁，并在必要时停止设备的运行",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "57",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "遇有触电、火灾和危及设备安全的事故，值班人员有权先处理，然后再将处理结果报告调度员",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "58",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "紧急备用是指设备处于完好状态，所有安全措施全部拆除，随时可以投入运行",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "59",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "事故情况下与省调通信中断时，现场可自行迅速处理",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "60",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "因带电作业而停用重合闸的线路故障掉闸，在未查明原因前，不得强送",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "61",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电流互感器二次开路时，二次会产生高电动势，该电动势对人体有很大危害，但是对电流互感器没有直接危害",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "62",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "运行中的电流互感器二次不允许开路",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "63",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "停电操作时，先停保护、自动装置，后停一次设备",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    }
  ]
}